見工真係好撚煩

隨時打黎in果d
通常我都唔準備
即時爆肚就算

咩行業要背資料？

見多幾次工, 見得多基本上都無咩需要準備

從來無背資料去in
大概知啲就得啦 咩年代呀

見速遞都要

根本無得準備
有時附近有d 嘈，咩公司名都聽唔清

煩係煩應對HR

笑撚左
通常佢地講公司名都係lur住講

send份cv過去 都唔撚知佢會唔會in
突然一個電話打黎就要你即刻做個interview
仲要全英文對答冇中文個隻
我日日報成幾十份工 撚記得對你公司有咩認識

次次打黎約面試都聽唔清個公司名
唯有google個電話number

Ching係咪fg

肯約你已經好好 佢要你立即馬上interview先跪咗係度

直接問佢叫佢講多次啦
負責打電話通常係二打六

咁果間公司係咪好出名
唔係就叫佢收皮睇下自己業績先
唔出名就好明顯唔撚識佢
亦都唔係慕名而黎

不嬲搵人聽電話 喂喂牙雪去咗廁所 遲啲覆返！
然後search完先覆

屌你真係好撚醒見工師
尋晚瞓得兩三個鐘
依家又要係度傻99咁等電話

失業師 fighting!

準備由9點等到6點

即時in 咁誇？
同佢講做緊嘢開緊會再約時間啦

咁間公司好過分 就算phone interview 都會有個大概時間幾點左右 點會要你等全日 cls

除非你唔係做開果行 如果唔係番得幾年工
一係有人介紹去格離公司 一係見兩三份已經有人請

早排見左幾間 都係打黎聽日in 心諗請都請唔切假
有間過一個月有多先打黎話請
我拒絕左

HR

respect

見咩行業要全英文電話interview 咁巴閉

香港最邪惡生物

呢一堆垃圾摧毁咗好多人嘅未來
廢
有啲問題模棱兩可，點都可以挑骨頭

正式宣佈閪HR同香港黑警完全冇分別

唔怪得知你仲未搵到

今日打來叫你聽日in

去廁所都嬲既唔係好公司 不in啦

新返緊一份，另外有份second in，要第二日即見，假又拎唔切咁就無咗

最撚慘有啲係會打擊你自信
有啲明知唔會請（請咗人）都要in你撚你 好撚多人好黑心 唔知係咪職場上工作唔如意 就要玩下啲外人

老細係鬼佬
公司係MNC 係APAC 既branch office 要湊headoffice d 鬼
呢d基本上今年都係telecon + 全英文in

試過遇到ed 閪人 當場指住佢個鼻來屌就岩
浪費大家時間

最經典係試過hr 英文都唔識多句
叫你英文做present 再用中文問你野

第二單係first in offer 28k
second in 13k 理由係你轉行

工程轉工程，project management 位置

依啲公司 人工係咪相對地會高啲 ?

啱呀 其實係要屌 玩人玩得咁撚爽

而家疫情爆得咁嚴重 咁多人失業
人搵工多過工搵人咁多
班HR仲臭串過屎坑
未經常處處刁難 壓價囉

係超撚煩唉

你平時同鬼佬開開telecon 既自然識點樣同佢地deal 個靚價番黎架啦
你唔識既話, 你都唔會過得倒telecon interview 呢關
又或者係人地既3rd, 4th, 5th choice
有offer 既咪當自己執倒好彩, 盡快用呢份工裝備自己英文同鳩通能力

經歷左無數次仲經歷緊

我以為得我係咁

做b2b sales完全唔洗準備，有客底大佢即刻成隻狗咁

屌真呀 勁多
呢啲真係搞到你那手唔成勢
搞到難返住PT搵工

打黎就話要in都唔荒好公司
咪求其爆肚算囉
我interview從來唔背野
背只會更緊張
更唔自然

試過幾次 得一晚時間準備
文件仲要佢收工前俾到佢
好在D搵工document長期跟身

有工就要請假in
無工就要車費
總之做好大輪野 但多數搵份萬幾蚊工

咁嘅態度咪見啦
請咗你隨時你好快不歡而散
臨走尾期糧都拖你都似
約見工係俾你評估間公司做唔做得過嘅第一步

呢個時勢 大把人爭住做

我有兩部手機 一部聽電話 另一部隨時開黎照稿讀

下 我wfh時期俾headhunt call
第二日就要in
Prep兩野搞掂咗
利申 淨係見咗一份

In完一輪個head又話好滿意你，點知話覺得你岩第二個部門多d,又要你in多次另一個部門，諗住實得啦，最後又無回音，玩野咩

試過叫佢double confirm公司既地址比我聽 之後再google

鬥吹大會
吹得勁嗰個就請
On9文化

我去in 譚仔都一樣

有無試過唔使in 即日請即日做
之後做咗幾日發現閪到爆炸

次次做好晒準備，背晒對方公司資料都唔請
咩都唔準備，去鳩in反而請

試過要考written
原來係抽公司website 嘅野黎問 仲要問得頗詳細
都係打份普通牛工 溫晒書睇埋公司背景點解仲要咁對我

態度正確

西工

好耐之前有個前輩同我講 見工果時係最對等嘅時間 如果間公司都當你係狗 唔做好過

當正大家嗰嗰都待業咁 傻咗咩

個遊戲規則係咁，唔想玩一係自己做老細
全世界都係要見工請人，你咁叻一係你改變個地球

講常lur 住講係保險公司

證明你好少見工邀請

試過有次interview
條友問我有無了解過佢地公司
我話無乜，知道你地行業同我要做d乜
心諗見咁鬼多間我撚得閒搞咁多野咩
佢話其實我地公司blahblahblah
之後打黎請左

基本上佢肯blahblahblah你都好大機
見你唔順眼尻問下就踢你走啦

最撚ON9係張CV寫撚哂資料
你老尾班阿嬸, 八婆臭閪ADMIN
懶閪得寫
去到又要寫多次
煩撚到嘔

IN緊個陣又ON9
成日話介紹自己介紹自己
介紹完你都係睇返張野
我又跟返張野黎介紹
之後問D問題又唔撚係介紹完先問到
唔介紹都係會問呢D
咁介紹黎做乜7

最撚黑人憎係d agent
咩咩Michael Page, Recruit, Page Personnel
扮撚哂野，咪又係dse垃圾

呢排試過in咗兩round做埋background check都可以冇回音